維基百科所有立場新聞直播cap圖已被全部刪除

根據《立場新聞》Facebook專頁在6月14日發出的聲明：「各機構及個人，可隨便使用《立場新聞》Facebook專頁的直播片段，不用聯絡我們尋求授權，使用後亦不需要通知，唯望避免歪曲事實的刪剪。」

因此《立場新聞》的直播片段是可以在維基百科，以至其他媒體使用。原則上已經代表開放版權。在6月14日時，管理員Wcam當時表示不妨嘗試使用模版c:Template:Copyrighted free use上傳，且做好被其他用戶提出質疑的準備。

但到7月28日，他突然改變立場，要求刪除所有立場新聞直播截圖。結果所有圖片在8月16日被維基百科commons 管理員Jcb刪除，包括50多張自6月9日起至7月末的圖片。

eletion_requests/Template:The_Stand_News

結果對香港逃犯條例整場運動的大部分條目造成巨大的損失，重大事件亦沒有圖片提供。

維基百科非常着重版權，而且內容必須採用規定格式的開放授權。根據他們的要求，作品應明確以「共享創意 姓名標示－相同方式分享 4.0 國際通用版（CC BY-SA 4.0）」這一開放授權釋出。或選擇以下連結的「自由圖像」的授權。

為了讓知識與真相可以傳播開去，懇請立場新聞facebook專頁明確表明所有在facebook直播片段採用「共享創意 姓名標示－相同方式分享 4.0 國際通用版（CC BY-SA 4.0）」。讓知識能夠自由傳播。

警告：對方已開始搶奪‘歷史話語權’-周顯出書講今次運動

發生乜事？

推！！！！！

According to COM:L:
"All copyrighted material on Commons (not in the public domain) must be licensed under a free license that specifically and irrevocably allows anyone to use the material for any purpose; simply writing that "the material may be used freely by anyone" or similar isn't sufficient. In particular, the license must meet the following conditions:
Republication and distribution must be allowed.
Publication of derivative work must be allowed.
Commercial use of the work must be allowed.
The license must be perpetual (non-expiring) and non-revocable."

which is not the case here. The language of this statement is very vague ("各機構及個人，可隨便使用": any organization or person can freely use) and does not meet such requirements.

推

所有人，睇直播，見有證據，記得自己Cap 圖，最好成條片Backup

push

唔太明
即係wiki 入面啲相已無晒？被禁言？

Google facebook 開始打壓運動
大家小心

Wiki管理員大把大陸人
因為中共完全封殺wiki
所以大部分都係三毛黨

YouTube 無左好多梁天琦既野

816
818

以後邊個想屌人、互屌、對自己人有不滿，就望住呢堆相

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

支那豬打壓無下限

支持

冇錯，入面d相因為唔符合維基嚴格版權要求而冇哂。立場新聞在6月14日發出的聲明「不用聯絡我們尋求授權，使用後亦不需要通知」對果面嚟講仲未夠清晰，一定要講明以「共享創意 姓名標示－相同方式分享 4.0 國際通用版（CC BY-SA 4.0）」這一開放授權釋出。

齊來參與instagram同facebook嘅 #全城㩒美元 #USDchallenge 啦

一齊把愛傳出去，令更多人係ig同fb見到，之後㩒美元

［突發］有人起ig搞左個「#全城㩒美元」挑戰

維基管理員不嬲都係共狗

樓主講得有啲1999

長者絲一問：點樣 可以錄低D Live 留底？

十個九言九個以為維基剷
其實只係立場講得唔夠清楚所以剷左

十個留言*

唔識 save就直接用電話影底錄底

咁應該點做
wiki 好緊要

維基admin好多支那人

要求立場新聞出聲明，一定要講明所有facebook直播片段以「共享創意 姓名標示－相同方式分享 4.0 國際通用版（CC BY-SA 4.0）」這一開放授權釋出。

Push

推，要做鍵戰做ed好撚過做on9聯署

我屌

［置頂］816 英美港盟 主權在民 ！

[緊急分析]法！不！責！眾！

屌又打壓

簡單講
即係wiki要求立場使用佢地接受嘅授權
呢個係版權問題
唔關打壓事

立場！！

721
811

上blockchain啦，咁就無得竄改

咁即係講明之後 up 返上去就 ok 啦?

唔好靠網上面嘅所謂backup
點都要自己backup定

而家開始
全部人backup所有影片
一定要backup!!!!!

求backup教學

應該係，但唔排除又會有管理員用其他藉口。

唔知咩事，推左先

wiki 不嬲多紅底admin

維基百科我唔係好熟
點先可以令佢變成半保護?

CC BY SA係包括可以修改
但立場話 「唯望避免歪曲事實的刪剪」代表唔一定可以修改，所以唔相容。

最好啲相真係擺上blockchain

同問，條條片都好長

問題係wiki嘅接觸面比較廣
你放上blockchain係得，但係未必多人用

樓主不如直接pm 立場fb 啦
係連登講佢地未必睇到

坡佬政府成日出呢招
話代人backup其實係消滅片段

818

仆街 點先做到wiki admin, 係咪義工

中共=世界毒瘤

3樣野都係同一套系統
只要夠人多
就會BAN
咁14億人多定係香港人多?

818 遮打花園集會見 純和理非

努力貢獻，參加動員令、條目質素提升計劃

但十三億人出唔到黎

又有維基人咁多年都係班鄰國人揸旗，唉

612 721 811

立場話過係唔會將自己嘅片段俾執法機關做呈堂證供

之前台灣都一直講緊大6成日搵人歪曲事實，修改WIKI入面既內容。
其實我想知點解無人肯開個OFFICIAL WEBSITE 同TWITTER ACCOUNT 去記錄晒由始至終發生既所有事?

簡單d講咪維穩囉，出咁大遍野咁多人睇唔明又何必呢，起碼加個tldr俾手足啦

9oo

go

有個website的

唔係呢D WEBSITE，係記事式 time line，記低每日發生過既野，POPO 點用暴力，受害者既訪問等等....要黎留底同向外推廣。最好中英對照。

全民backup 電腦 雲端 手機 usb 全部都copy一份 睇你點del

中文wiki一路都有大量支那人做編輯控制住
唔係今日事
以前已經成日會有編輯戰

其實有無諗過可能係要返個版權去打官司

利申：唔識法律

咪同FACEBOOK一樣

你屌大陸人/中共就BAN你
大陸人成日做同一類野REPORT完都無事

攝記協會主席都香港人
條女做狗
幫差佬影相套料

由始至終，最大問題就係資料文宣唔夠集中，你有你做，我有我做，如果只靠FB就死得，好快FB上面既所有關於今次運動既野都會河蟹晒。

呢個twitter應該大力推廣下，得五千九人FOLLOW太少。

Push 雖然我係P牌

長遠黎講要成立一個中央圖庫去BACK UP

屌佢老母奶共仆街死

有啲咩幫到

要Backup ！！

屌死支那豬

推到立場改license

幫手推

要自己backup 無計
去到尾點都係要靠自己

推

816 818 港島見

自己save 圖 見一張 save 一張

一定有用

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

屌 推

垃圾

要有證據證明一路有人特登破壞先可以保護

咁即係不斷 up 圖不斷俾人刪
就可以半保護?

佢而家呢個唔係因為破壞所以刪除啲圖

破壞係例如突然之間刪除曬好大段字、亂鳩咁寫、同人玩編輯戰、寫粗口嗰堆

咁o個 d 管理員係點樣先做到管理員?

要用電腦啲browser裝plugin先cap到出嚟

要日日編輯，編到有咁上下威望，跟住再提名、公投咁撚樣，好撚多程序架屌

Republication and distribution must be allowed.
Publication of derivative work must be allowed.
Commercial use of the work must be allowed.
The license must be perpetual (non-expiring) and non-revocable.

咁辣嘅條件立場邊有可能應承
咁寫嘅話 cctv拿去改圖然後加一句derived from立場 立場就死硬

係咪有改圖，其實只要係來源睇番段片就一清二楚。再且要靠貢獻者正確描述事件。

wiki係會好公正咁用無錯 係驚其他有心人例如cctv
咁樣授權wiki wiki都會用同一個標準授權翻出去 其他人一樣可以亂用

立場只係簡單回應，未符合維基百科清楚講明採用「共享創意 姓名標示－相同方式分享 4.0 國際通用版（CC BY-SA 4.0）」，同時刪去「避免歪曲事實的刪剪。」一句以符合條款要求。

睇怕大部分事件都唔會有圖有真相

［突發］有人起ig搞左個
「#全城㩒美元」
挑戰

其實所有新聞，圖，都必須要back up! 永遠唔位幾時佢地幾時會跪低！

推俾立場睇

721 811

wiki 中文版已經係蝗蟲地盤，估唔到英文版都出事

所以英文版香港條目冇乜人貢獻

PUSH

講真維基主力玩英文啦
國際方向先係我地要做嘅
好似陳同佳事件都未有英文wikipedia page

班活躍分子大多是大陸人